[Sony_Clie_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sony_Clie_logo.svg "fig:Sony_Clie_logo.svg")

**Clié**是[索尼推出的](../Page/Sony公司.md "wikilink")[個人數-{zh-hans:码;zh-hk:碼;zh-tw:位;}-助理](../Page/PDA.md "wikilink")（PDA）。Clié是來自[法語意即](../Page/法語.md "wikilink")「筆記本」的意思，也代表「Communication」、「Link」、「Information」、「Entertainment」四個涵義。[索尼希望它成為個人的娛樂助理](../Page/Sony公司.md "wikilink")，而[奔邁公司自身的產品則更加偏于商務應用](../Page/Palm.md "wikilink")。新力的**Clié**在2004年6月退出歐美市場等地區的海外市場，2005年2月停止了在日本的生產和銷售。

在1999年11月，[索尼和](../Page/Sony公司.md "wikilink")[奔邁公司宣佈下一代](../Page/Palm.md "wikilink")[掌上電腦的問世](../Page/掌上電腦.md "wikilink")，將使用[索尼的存儲技術和](../Page/Sony公司.md "wikilink")[奔邁公司的](../Page/Palm.md "wikilink")[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")[作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")。同時，這款新產品將特別注重多媒體功能，這包括圖片流覽、音樂播放以及影像播放、縮小了[奔邁公司和](../Page/Palm.md "wikilink")[Pocket
PC之間的差距](../Page/Pocket_PC.md "wikilink")。

作為特立獨行的[Palm
OS機種](../Page/Palm_OS.md "wikilink")，Clié的歷史終止於VZ90。從2000年到2004年，[索尼一共發售了十二個系列三十餘種機型](../Page/Sony公司.md "wikilink")。他們都帶有[索尼自行研發的一些技術](../Page/Sony公司.md "wikilink")，比如[Jog
Dial和](../Page/轉點通.md "wikilink")[記憶棒](../Page/Memory_Stick.md "wikilink")，高解析度顯示幕等。

## S系列（2000 - 2002）

在[索尼宣佈加入](../Page/Sony公司.md "wikilink")[PalmOS陣營的第十個月](../Page/PalmOS.md "wikilink")，[索尼便發表了他們的開山之作](../Page/Sony公司.md "wikilink")：PEG-S系列，PEG-S系列還加入了[索尼的](../Page/Sony公司.md "wikilink")[記憶棒技術及](../Page/Memory_Stick.md "wikilink")[Jog
Dial](../Page/轉點通.md "wikilink")。

### PEG-S300，PEG-S500

S300使用16兆赫[摩托羅拉EZ](../Page/摩托羅拉.md "wikilink")[龍珠作為](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")[CPU](../Page/CPU.md "wikilink")，帶有8兆記憶體，採用[PalmOS](../Page/PalmOS.md "wikilink")
3.51，標準解析度16階灰度顯示幕（160 x
160）。體積為，長11.5釐米、寬7.1釐米、厚1.5釐米，重121克。而PEG-S500的規格與S300近似，只是[CPU為](../Page/CPU.md "wikilink")20兆赫，顯示幕為256色彩色顯示幕。

從S300和S500的性能看來，和同時代的[奔邁公司](../Page/Palm.md "wikilink") Vx在一個等級。但比Palm
VX有著更小的體積和重量，外形也顯得較為時尚。特別是S500的外殼，它使用了藍色和銀色的設計。還有特別的皮套設計，不僅可以保護機器，還可以作為一個底座來用。

軟體方面，S300和S500綁定了用於圖片流覽的PictureGear Pocket和用於影像播放的gMedia。內置的PictureGear
Pocket還為地址本增加了一個功能，就是為聯繫人添加照片。 S系列還有兩位後來者，型號分別為PEG-S320和PEG-S360。

## N系列（2001 - 2002）

2001年3月N系列面世，其最大的特點就是帶有音樂播放功能。

### PEG-N710CN

[索尼的N系列第一款產品為N](../Page/Sony公司.md "wikilink")710，長11.9釐米、寬7.1釐米、厚1.6釐米，重160克。它擁有Clié的全部特性，包括[Jog
Dial和](../Page/轉點通.md "wikilink")[記憶棒等](../Page/Memory_Stick.md "wikilink")。N710第一次引入了高解析度的概念，它的彩色顯示品解析度可以達到320
x 320，突破了原本Palm的顯示限制，這個解析度甚至超過了[Pocket
PC的](../Page/Pocket_PC.md "wikilink") 240 x
320。使用的[CPU為](../Page/CPU.md "wikilink")33兆赫的[龍珠VZ處理器](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")，記憶體是8兆，作業系統還是[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
3.5。由於內置了特殊的音頻處理晶片，N710可以播放音樂。N710不僅能播放[MP3](../Page/MP3.md "wikilink")，還可以播放[Atrac3格式的音樂](../Page/Atrac3.md "wikilink")，

### PEG-N610C

2001年8月上市的N610大致上與N710近似，僅缺少音樂播放的功能。N610的作業系統版本為[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
4.0。因為系統升級，N610的顯示幕可以支援65536種顏色，超越了N710的256色。

### PEG-N760C

N760是N710的升級版本，2001年9月上市，作業系統升級為[Palm OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
4.1。

### PEG-N770C

该设备基本上与已上市的N710C相同，只不过新设备采用Palm OS 4.1。

#### 详细規格

  - 操作系统：Palm OS 4.1
  - 320 x 320高分辨率，65,536色，TFT LCD显示屏
  - 存储棒插槽
  - 集成音频播放器，能够通过外置扬声器或耳机播放ATRAC3和MP3文件
  - 随机附带耳机
  - 标准的内置应用包括：PictureGear Pocket和gMovie

## T系列（2001）

2001年，[索尼推出了T系列](../Page/Sony公司.md "wikilink")。這個系列更加突出主機的纖細。第一款T系列的機型為PEG-T415，發佈於2001年12月。

### PEG-T415C

T415採用[Palm OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
4.1版本的作業系統，[CPU為](../Page/CPU.md "wikilink")33兆的[龍珠VZ處理器](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")，配備8兆記憶體，顯示幕是16階灰度高解析度型。T415的體型和N系列的機型相比顯得更輕更薄。體積為長11.8釐米、寬7.3釐米、厚1.04釐米，重量為122克。

T415加入了增強型紅外線功能。內置了一款遙控器軟體，支援許多品牌的影音設備。另外，T415帶有內置揚聲器，還有更加豐富的音效。可以通過Sound
Converter程式轉化[MIDI和](../Page/MIDI.md "wikilink")[WAV檔](../Page/WAV.md "wikilink")，並可以在[奔邁公司程式中使用](../Page/Palm.md "wikilink")，從此鬧鐘的鈴聲變得豐富多彩起來。和N610一樣，T415無法播放[MP3音樂](../Page/MP3.md "wikilink")，需要另外採購[MP3模組](../Page/MP3.md "wikilink")。

### PEG-T615C

T615秉承了T系列的纖細外觀。它使用[Palm OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
4.1版本的作業系統，CPU為33兆的[龍珠VZ處理器](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")，顯示幕是16位真彩高解析度型。這款機型的記憶體達到了16兆。

### PEG-T665C

T665於2002年5月上市，提供了一個更快的[CPU和加入](../Page/CPU.md "wikilink")[MP3播放功能](../Page/MP3.md "wikilink")。T665使用的[CPU和NR系列一樣是](../Page/CPU.md "wikilink")[摩托羅拉](../Page/摩托羅拉.md "wikilink")[龍珠超級VZ處理器](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")，主頻達到66兆赫。Hold鍵也是第一次出現在Clié機型上，這不僅僅節省了電力，還有效防止了誤操作。

T615c和T665c外形相似，可以從左側的耳機插孔和Hold鍵來區分。

## NR系列（2002）

2002年3月，全新設計的NR系列上市。NR系列採用了叫「Wing」的翻蓋設計，提供了一個更大的顯示幕和一個標準鍵位的小鍵盤。用戶可以將螢幕扭轉180度，將鍵盤隱藏起來，提供了更大的顯示空間。而[索尼又一次制定了HiRes](../Page/Sony公司.md "wikilink")+（320
x 480）解析度標準。機身也伴隨顯示幕的增大變得巨型。虛擬手寫區也是第一次出現在[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
系統上。[CPU的速度也提高了](../Page/CPU.md "wikilink")，這次採用的是66兆赫超級VZ[龍珠處理器](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")，足足比以往33兆赫的機型快了一倍。運算能力的提高不僅有利於多媒體處理，而且也加快了應用程式的啟動速度。

NR系列不僅僅是第一款自帶鍵盤的機型，其中PRG-NR70V同時是第一款內置攝像頭的機型，可以拍攝三種尺寸的照片。而PEG-NR70則沒有內置攝像頭。

雖然NR系列應用了許多新技術，可是卻有續航時間過短及太大太笨重的問題。不過那個叫「Wing」的翻蓋設計卻被後來的NX及NZ系列繼承了。

## SL和SJ系列（2002）

在2002年7月，索尼推出了SL系列的第一款產品，PEG-SL10。

SL10使用33兆赫的[龍珠](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")，8兆記憶體，作業系統為[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
4.1。這是一款入門級的黑白機型，帶有明顯的Clié風格，如高解析度顯示幕，以及[Jog
Dial](../Page/轉點通.md "wikilink")。SL系列還有一個特點就是機型小巧緊湊，雖然沒有T系列那麼纖細，但是有更為短小的外型。而SL10另一個特色是使用普通乾電池作為電源。

不過在之後推出的機型都改以SJ開頭，SJ20就是SL10的升級版本，記憶體升級到16兆。SJ22為SJ20的升級版，主要將顯示幕升級到彩色。而SJ33在SJ30的基礎上再次升級，這次載入了音樂播放功能，可以播放MP3和Atrac3格式的音樂。

## NX系列（2002）

[索尼在](../Page/Sony公司.md "wikilink")2002年10月發佈了第一款使用[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")5的PEG-NX60，同時發佈的還有PEG-NX70V。

NX系列使用了Intel的XScale
PXA250處理器，頻率為200兆赫，代替[龍珠系列處理器](../Page/摩托羅拉龍珠處理器.md "wikilink")。而記憶體容量還是16兆。NX系列除了繼承了NR系列的折疊設計，還增加了一個CF卡插槽，但[索尼並沒有提供CF存儲卡的驅動程式](../Page/Sony公司.md "wikilink")，插槽僅僅能使用CF
WiFi網卡。但後來有一些愛好者為它寫了驅動程式。除此之外NX70V還帶有一個三十萬像素的攝像頭，比NR70V的十萬像素有所進步。

半年後推出了NX73V和NX80V。NX73V改用了XScale
PXA263處理器，不過頻率仍然為200兆赫。歐洲版本內置了藍牙晶片而且提供了CF卡的驱动程序，可以使用CF记忆卡。而NX80V的記憶體增加到32兆，還搭載了一個130萬像素的攝像頭。

## NZ系列（2003）

這個系列只有一款產品，便是2003年10月發佈的PEG-NZ90。

NZ90使用了Intel的XScale
PXA250處理器，頻率還是為200兆赫。不過NZ90的攝像頭卻增加至200萬像素，並且帶有閃光燈，還支援藍牙和CF
WiFi卡。另外NZ90的鋰電池是可以自行更換的，如果遇到電力不足的情況可以使用另外一塊電池來延長續航時間。

## TG系列（2003）

2003年3月，[索尼推出了新的TG系列](../Page/Sony公司.md "wikilink")，亦是本系列的唯一一款產品：PEG-TG50。

TG50使用Intel的XScale PXA250處理器，頻率都是200兆赫，記憶體為16兆，作業系統為[Palm
OS](../Page/Palm_OS.md "wikilink")
5.0。此機最大的特色是取消了手寫區，用鍵盤來代替。鍵盤改良自NR/NX系列，並追加了背光燈，方便在黑夜中輸入文字。另外為了補償因失去了手寫區而消失的「Home」等鍵，TG50追加了2個圓形按鈕。而在「四大按鈕」及那2個圓形按鈕上設有凹位方便用筆點按。TG50另一個特色就是那個為了保護螢幕及鍵盤而設的金屬保護蓋。除了支援紅外線，TG50也支持藍牙功能，是第二款內置藍牙的Clié機型。機側除設有電源鈕及[Jog
Dial外還有錄音按鈕](../Page/轉點通.md "wikilink")，機頂設有單音麥克風，方便一按即錄音。電池方面亦是TG50的一個賣點，它和NZ90一樣是可以自行更換的900mAh鋰聚合物電池，而且電力持久，一般約可使用11天。

不過TG50不能直接支援[Memory Stick
PRO](../Page/Memory_Stick_PRO.md "wikilink")，用戶需要安裝升級檔才行。

## UX系列（2003）

UX50和UX40提出时自带有16MB内存，附此以外它还带有29MB的附加缓存以便于存储MPEG,JPEG,MP3；这两款产品上还带有附加的16MB容量以备份内存。如果电池严重不足时，内存中的内容会自动备份到它上面以防止丢失。

### PEG-UX50

這款機器唯一款另類的[Palm](../Page/Palm.md "wikilink")，它的體積為長10.3釐米、寬8.65釐米、厚1.8釐米。從外觀上看，就是一個縮小的筆記本電腦。

UX50螢幕採用了旋轉設計，很像NX系列的橫向版本。CPU採用了-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-設計的Handheld
Engine處理器，主頻為123兆赫，這款處理器主要在多媒體、省電和小型化三個方面有所加強。配備[藍牙和](../Page/藍牙.md "wikilink")[WiFi](../Page/WiFi.md "wikilink")，內置30萬圖元攝像，Jog
Dial採用了[VAIO筆記本電腦的設計](../Page/VAIO.md "wikilink")。在UX50中，可以几乎完美运行Clie
Organizer程式，虽然该程式仅为TH55和VZ90所设计。

### PEG-UX40

UX40只有蓝牙功能。

## TJ系列（2003）

### PEG-TJ25，PEG-TJ27，PEG-TJ35，PEG-TJ37

2003年10月，-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-推出了TJ系列的兩款產品，分別是TJ25和TJ35。

CPU使用了摩托羅拉公司的i.MXL處理器，頻率為200兆赫。TJ25帶有16兆記憶體，而TJ35則為32兆。二者的區別還體現在功能上，TJ35可以播放MP3音樂，而TJ25不能。TJ35還帶有新的輸入法，用戶可以選擇Graffiti
2或Decuma。

在2004年2月，-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-推出了他們的升級版本，TJ27和TJ37。加入了一個三十萬圖元的攝像頭（欧版和美版的TJ37拥有内置WIFI）。而TJ27作為TJ25的升級版，仍然不能播放MP3。

## TH系列（2004）

### PEG-TH55

在2004年2月，TJ27和TJ37面世的同時，-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-還推出了機型TH55，這是-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-最後一款全球發售的機型。

TH55是第一部使用320 x
480的直板機型，內置了WiFi，其歐洲版本內置了藍牙支持。和UX系列相同，TH55使用-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-自行研發的CPU，Handheld
Engine，主頻為123兆赫。記憶體為32兆，內置的攝像頭圖元仍然為31萬，並包括全新的Clié Organizer軟體。

## VZ系列（2004）

### PEG-VZ90

2004年8月，-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-在日本推出了專為影音多媒體而設的VZ90，並成為了-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-最後一部Clie。

VZ90是首部採用[OLED顯示屏的個人數碼助理](../Page/OLED.md "wikilink")，使用橫置480 x
320顯示，內置WiFi，但沒有藍牙支援。使用搪蓋式設計的VZ90，機身較厚。和UX及TH系列相同，VZ90使用-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[新力](../Page/新力.md "wikilink");}-自行研發的CPU，Handheld
Engine，主頻為123兆赫。記憶體為32兆。

VZ90跟TH一樣，內置Clié Organizer軟體。

[Category:个人数码助理](../Category/个人数码助理.md "wikilink")
[Category:索尼](../Category/索尼.md "wikilink") [Category:Palm
OS](../Category/Palm_OS.md "wikilink")